Tesla單日暴跌21% 大戶散戶合力沽貨 三大指標證明仲有排跌 盤後時間繼續跌

標普道瓊指數公司（S&P Dow Jones Indices）上週五公布標普 500 指數成分股調整，萬眾期待的Tesla（美股代號：TSLA）未被納入指數中，當日盤後時段急跌7%，而由於週一為美國法定假期休市，昨晚（8日）盤前時間已經急跌1成，開盤後亦偶有反彈，但仍以全日最低位收市，收報330.21美元，跌881.美元或21.06%。
撰文：經一編輯部｜圖片：Koyfin、bloomberg、marketear

對於Tesla大熱倒灶，標普道瓊指數資深指數分析師Howard Silverblatt 拒絕透露Tesla未入選標普 500 指數成分股的原因，標普道瓊指數公司發言人則表示，不會對個別公司和潛在指數變化發表評論。

除了未被納入標普 500 指數成分股之外，公司最大的外部股東，英國資產管理公司Baillie Gifford減持了股份，持股比例由6.32%下降至5%以內，公司聲稱減持的原因是因為美國法例規定對沖基金，不得持有單一公司權益佔比超過組合的5%，成功從Tesla大跌中逃生。

「目標價追著TESLA股價跑的日子已經不在了」

綜合美國各大行預測，所有大行的預期中位數僅僅296.77美元。其中「確信買入」有5間，「持有」有17間，「賣出」有5間，「確信賣出」有4間，反映Tesla被散戶投機炒買到連大行都怕怕，未有沾這趟污水。

而被視為「投資反指標」的散戶，在富途股票交易平台上，有65%的散戶表示會撈底。兩項數據顯示散戶投資者很亢奮，但專業投資者和長線私募投資者仍然相當謹慎，而Tesla經過多月暴漲後，散戶已經將謹慎拋諸腦後。

TESLA股價走勢跟足安隆泡沫

有一定股齡的投資者相信都聽過2001年安隆醜聞案，在2001年宣告破產之前，安隆擁有約21,000名雇員，是世界上最大的電力、天然氣以及電訊公司之一，2000年披露的營業額達1010億美元。

公司當時連續六年被《財星》雜誌評選為「美國最具創新精神公司」，然而真正使安隆公司在全世界聲名大噪的，卻是這個擁有上千億資產的公司2002年在幾周內破產，持續多年精心策劃、乃至制度化、系統化的財務造假醜聞。

2001年11月中旬，在被捲入一系列會計欺詐醜聞之後，安隆的股價崩盤，由90美元跌至0.3美元。由於安隆股票歷來被視為優質股，因此這對金融市場造成了史無前例的毀滅性打擊。而Tesla目前的股價相似度令人咋舌，如果Tesla破產，相信會對美國股市造成制度性打擊。

ELON MUSK身家單日蒸發1200億

作為Tesla的大股東兼創辦人，Elon Musks的身家在彭博富豪榜單日急跌2位跌出前5位，身家單日縮水163億美元（折合約1,271億元），以2億美元之差屈居90歲「股神」巴菲特之下。想當初Elon Musk曾在Tesla的股東會上，笑言股神巴菲特的招牌投資護城河策略為「跛腳鴨」，被巴菲特反駁「沒必要這麼頻繁地發推文」，並評價身爲Tesla CEO的Elon Musk「還有進步空間」，現在看來是一語成讖。

升緊喎

個個都想巳貨 信連燈仔 今晚按哂D樓 ALL IN

巴菲特大戰Elon musk

升升升

呃貨

我信elon爸爸真係為人類造福祉